\def\sbire{%
    \choisir@metier{Sbire}%
    %
    \ajouter@comp@possible{1}%
    \ajouter@comp@possible{2}%
    \ajouter@comp@dispo{3}%
    % Appel du sauvage non disponible pour le sbire
    \ajouter@comp@possible{5}%
    \ajouter@comp@possible{6}%
    \ajouter@comp@possible{7}%
    \ajouter@comp@possible{8}%
    \ajouter@comp@possible{9}%
    \ajouter@comp@possible{10}%
    \ajouter@comp@possible{11}%
    % La Chance du rempailleur est attribuée sur des conditions compliquées qui ne sont pas gérées ici.
    % Chef de groupe non disponible pour le sbire
    % Chercher des noises non disponible pour le sbire
    \ajouter@comp@possible{15}%
    \ajouter@comp@possible{16}%
    \ajouter@comp@possible{17}%
    \ajouter@comp@possible{18}%
    \ajouter@comp@possible{19}%
    \ajouter@comp@possible{20}%
    \ajouter@comp@possible{21}%
    \ajouter@comp@dispo{22}%
    \ajouter@comp@possible{23}%
    \ajouter@comp@possible{24}%
    \ajouter@comp@possible{25}%
    \ajouter@comp@dispo{26}%
    \ajouter@comp@dispo{27}%
    \ajouter@comp@possible{28}%
    \ajouter@comp@possible{29}%
    \ajouter@comp@possible{30}%
    \ajouter@comp@possible{31}%
    \ajouter@comp@dispo{32}%
    \ajouter@comp@dispo{33}%
    \ajouter@comp@dispo{34}%
    \ajouter@comp@possible{35}%
    \ajouter@comp@possible{36}%
    \ajouter@comp@possible{37}%
    \ajouter@comp@possible{38}%
    \ajouter@comp@possible{39}%
    \ajouter@comp@possible{40}%
    \ajouter@comp@possible{41}%
    \ajouter@comp@dispo{42}%
    \ajouter@comp@possible{43}%
    \ajouter@comp@possible{44}%
    \ajouter@comp@possible{45}%
    \ajouter@comp@possible{46}%
    \ajouter@comp@possible{47}%
    \ajouter@comp@possible{48}%
    \ajouter@comp@possible{49}%
    \ajouter@comp@dispo{50}%
    \ajouter@comp@dispo{51}%
    \ajouter@comp@dispo{52}%
    %
    \addtocounter{AT}{1}%
    \addtocounter{PRD}{-1}%
}

\calcul@metier{%
    \ifnum\theCOU>10\else\ifnum\theINT>11\else\ifnum\theCHA>11\else
        \hyper@texte{Sbire}{%
            Les sbires sont des gens qui se retrouvent assez souvent dans le bas de l'échelle sociale, exécutant les travaux les plus divers
            et les plus avilissants au service d'employeurs variés, dont le profil va de «~peu scrupuleux~» jusqu'à «~tyran maniaque
            et sanguinaire~». Il se peut qu'en fin de carrière ils finissent par être «~le second du Maître~», mais ils ne sont pas
            taillés pour le commandement. D'un naturel lâche et effacé, généralement brimés, ils n'ont rien d'un chef de groupe et sont
            en revanche amenés à faire à peu près n'importe quoi, ce qui leur donne un côté polyvalent proche de ce qu'on pourrait appeler
            un «~ranger du pauvre~». Ils n'ont que peu d'estime pour eux-mêmes, et s'ils ont assez souvent de bonnes idées, ils ne
            sont pas vraiment du genre à se mettre en avant pour imposer leur volonté à d'autres. Ils sont donc facilement influençables
            et ont tendance à suivre les directives de gens au charisme important, ou à faire des coups en douce.
            Leur discrétion naturelle, qui leur vient de le côté insignifiant, leur permet de passer facilement inaperçu. C'est un avantage
            qui peut se retourner contre eux lorsqu'il s'agit d'avoir des conversations avec des gens, lesquels auront tendance à
            considérer que leur avis est de moindre intérêt.
        }%
    \fi\fi\fi
}
